# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое цикл?',
        'options': ['Часть программы, которая выполняется несколько раз', 'Часть программы, в которой происходит обработка данных',
                    'Часть программы для вывода результатов на экран', 'Часть программы для определения порядка команд'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для увеличения значения переменной на 1?',
        'options': ['+', '-', '=', '++'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения чисел с плавающей точкой?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для сравнения 2 значений?',
        'options': ['!=', '>', '<', '=='],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для умножения 2 чисел?',
        'options': ['/', ':', '*', '%'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой Какой тип данных используется для хранения строк?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для деления 2 чисел?',
        'options': ['/', ':', '*', '%'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для получения остатка от деления?',
        'options': ['/', ':', '*', '%'],
        'correct_option': 3
    },
]